%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Введение}%%%
\label{sec:intro} %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В данной работе от нас требовалось создать алгоритм детектирования движения, способный обнаруживать достаточно мелкие области движения ($8 \times 8$ пикселей) и выдавать предупреждения в виде рамок вокруг группы изменившихся точек.

Отличительной особенностью системы \verb"DVR" является крайне низкая скорость скорость кадров (1.5-2 fps), что наложило существенные ограничения на алгоритмы детектирования движения. Главная проблема состоит в том, что при такой низкой скорости видео, объект может появиться только в одном кадре. Следовательно, мы должны либо сразу принять область изменения в качестве потенциального объекта, либо отвергнуть эту гипотезу, не имея зачастую возможности наблюдать движение сколько-нибудь продолжительное время.

Другой круг проблем, которые пришлось решать при создании алгоритма, связан с качеством видео. Само же качество видео резко ухудшилось с тех пор, как мы начали работу с платами видео-захвата \verb"Techwell". По нашим предварительным оценкам, уровень помех на этой плате примерно в 2 раза выше чем на плате \verb"BT".

Также сложным моментами являются изменения освещенности в комнате и постоянная подстройка камеры. Для борьбы с последними был разработан алгоритм коррекции изменения яркости (см. далее). После применения алгоритма коррекции яркости пришлось также усложнить детектор движения, так как помехи все же пробивали заданные пороги. Было замечено что на более темных участках изображения помехи оказывались более значительными и чаще превышали порог. Поэтому была подобрана эмпирическая зависимость порога от яркости, уменьшающая нежелательные эффекты и не требующая повышения порога по всему изображению.

Метод детектирования изложенный в этом отчете условно можно разбить на две части. В первой части мы обнаруживаем точки двух типов -- точки сильного и слабого изменения яркости. Главная задача на этом этапе максимально избавиться от помех. Во второй части эти точки объединяются в области изменения (потенциального движения). Области прошедшие отбор согласно заданным критериям помечаются как области движения. Кроме того, производится анализ простых событий (типа появления области движения) на предмет объединения их в более сложные тревожные ситуации (\emph{alarms}).

% Это также несколько улучшило ситуация с лампами.
